<p>给定两个字符串 <code>s</code> 和&nbsp;<code>t</code> ，如果它们的编辑距离为 <code>1</code> ，则返回 <code>true</code> ，否则返回 <code>false</code> 。</p>

<p>字符串 <code>s</code> 和字符串 <code>t</code> 之间满足编辑距离等于 1 有三种可能的情形：</p>

<ul> 
 <li>往 <code>s</code>&nbsp;中插入 <strong>恰好一个</strong> 字符得到 <code>t</code></li> 
 <li>从 <code>s</code>&nbsp;中删除 <strong>恰好一个</strong> 字符得到 <code>t</code></li> 
 <li>在 <code>s</code>&nbsp;中用 <strong>一个不同的字符</strong> 替换 <strong>恰好一个</strong> 字符得到 <code>t</code></li> 
</ul>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入: </strong><strong><em>s</em></strong> = "ab", <strong><em>t</em></strong> = "acb"
<strong>输出: </strong>true
<strong>解释: </strong>可以将 'c' 插入字符串 <strong><em>s</em></strong>&nbsp;来得到 <em><strong>t</strong></em>。
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre>
<strong>输入: </strong><strong><em>s</em></strong> = "cab", <strong><em>t</em></strong> = "ad"
<strong>输出: </strong>false
<strong>解释: </strong>无法通过 1 步操作使 <em><strong>s</strong></em> 变为 <em><strong>t</strong></em>。</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示:</strong></p>

<ul> 
 <li><code>0 &lt;= s.length, t.length &lt;= 10<sup>4</sup></code></li> 
 <li><code>s</code> 和&nbsp;<code>t</code>&nbsp;由小写字母，大写字母和数字组成</li> 
</ul>

<details><summary><strong>Related Topics</strong></summary>双指针 | 字符串</details><br>

<div>👍 127, 👎 0<span style='float: right;'><span style='color: gray;'><a href='https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/discussions/939' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>bug 反馈</a> | <a href='https://labuladong.gitee.io/article/fname.html?fname=jb插件简介' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>使用指南</a> | <a href='https://labuladong.github.io/algo/images/others/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E6%A1%B6.jpg' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>更多配套插件</a></span></span></div>

<div id="labuladong"><hr>

**通知：[数据结构精品课](https://aep.h5.xeknow.com/s/1XJHEO) 和 [递归算法专题课](https://aep.xet.tech/s/3YGcq3) 限时附赠网站会员！**

</div>



